上醫院檢控傷者係香港警察好成功嘅一著

固然係方便拉人提升士氣
重點係可以威嚇參與者
等佢地唔敢就醫/因要更長時間養傷影響參與後續活動
冇事/仲考慮緊嘅人更擔心以後受傷/被捕嘅風險
而就算去醫院嘅人都因為怕被檢控而唔透露受傷經過
一來壓低武力震壓嘅傷者數字
二來減少警察被反控告嘅風險
(一哥面對headshot質詢時意氣風發正正就係依個原因
「有headshot咩，黎報案啦，告我地就幾年都未上court，你就可以極速入冊休養」)

而咁做佢一句「有罪就你喺邊度都拉」就免卻所有道德責任
大家話依著狠唔狠

參考: 醫管局發佈嘅傷者數字

[呼籲]發覺好多黑警del晒自己fb passing out啲相

分析得幾好

參考: 警方就612行動發佈嘅記者會